{
    "question": "Kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan berjenjang, jelaskan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Kerajaan\nKediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan\nnegara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur\npaling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi\nbagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi\ndi atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling\ntinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bhumi.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-tentang-adanya-berbagai-teori-tentang-masuknya-554",
            "question": "Bagaimana pendapat tentang adanya berbagai teori tentang masuknya islam ke indonesia? Jelaskan Pendapat anda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pendapat saya tentang teori masuknya\u00a0<br>agam islam sanagt cepat seiring dengan kemajauan zaman di indonesia apada asat itu<br>dan di dorong karena slam tak mempunyai kasta<br>sehingga golongan budak dari hindu/buddha menjadi islam.<br>dan di lakukan tanpa peperangan seperti hindu/buddha<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masuknya islam ke indonesia itu sangat bagus karena,islam tdk mengajarkan kejahatan-kejahatan dan tidak saling menfitnah sesama bahkan islam mengajarkan saling tolong-menolong sesama manusia dan berperilaku sesama manusia..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-pertanyaan-kritis-mengenai-tahap-tahap-sejarah-hindu-budh-633",
            "question": "Buatlah pertanyaan kritis mengenai tahap-tahap sejarah hindu budha sejak zaman pra aksara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Apakah nama latin dari masa berburu dan perundagian?<br>2. Bagaimana perkembangan politik pada masa Hindu Buddha?<br>3. Apakah yang dimaksud kasta?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-zaman-imperalisme-dan-kolonismeantara-inggris-dan-p-707",
            "question": "Mengapa pada zaman imperalisme dan kolonisme,antara inggris dan perancis menyepakati adanya negara buffer(negara penyangga)....?    makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara tersebut berdiri untuk mencegah meletusnya konflik di antara Inggris dan Perancis.<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-hasil-kebudayaan-manusia-purba-eropa-720",
            "question": "Apa saja hasil kebudayaan manusia purba eropa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapak genggam ,kapak perimbas, kampak persegi , lukisan pada dinding goa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kulit gajah kalu ya............",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-dan-hasil-kebudayaan-manusia-purba-sinanthropus-pek-565",
            "question": "Apa ciri ciri dan hasil kebudayaan manusia purba sinanthropus pekinensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal: Sejarah - Manusia Purba<br>Kelas: 2 SMP/ VIII<br><br>Pembahasan:<br><br>Ciri-ciri\u00a0Sinanthropus Pekinensis:<br>-\u00a0<span>\u00a0Fosilnya ditemukan di gua naga, daerah Peking, negara Cina oleh Davidson Black dan Franz Weidenreich.<br>-\u00a0</span><span>Dianggap bagian dari kelompok pithecanthropus<br>-\u00a0</span>Memiliki volume isi otak sekitar kurang lebih 900 sampai 1200 cm\u00b3.<br>-\u00a0Tinggi 165 -180 cm<br>-\u00a0Bentuk graham besar dan rahang sangat kuat<br><span>-\u00a0Belakang kepala tampak menonjol</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-penyatuan-kerajaan-melayu-dengan-kerajaan-sriwij-311",
            "question": "Bagaimana proses penyatuan kerajaan Melayu dengan kerajaan Sriwijaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sriwijaya\u00a0<span>adalah salah satu\u00a0</span>kemaharajaan<span>\u00a0bahari yang pernah berdiri di pulau\u00a0</span>Sumatera<span>\u00a0dan banyak memberi pengaruh di\u00a0</span>Nusantara<span>\u00a0dengan daerah kekuasaan membentang dari\u00a0</span>Kamboja<span>,\u00a0</span>Thailand<span>\u00a0Selatan,</span>Semenanjung Malaya<span>,\u00a0</span>Sumatera<span>,\u00a0</span>Jawa<span>, dan pesisir\u00a0</span>Kalimantan.[1][2]<span>\u00a0Dalam\u00a0</span>bahasa Sanskerta<span>,\u00a0</span>sri<span>\u00a0berarti \"bercahaya\" atau \"gemilang\", dan</span>wijaya<span>\u00a0berarti \"kemenangan\" atau \"kejayaan\",</span>[2]<span>\u00a0maka nama Sriwijaya bermakna \"kemenangan yang gilang-gemilang\". Bukti awal mengenai keberadaan kerajaan ini berasal dari abad ke-7; seorang pendeta Tiongkok,\u00a0</span>I Tsing, menulis bahwa ia mengunjungi Sriwijaya tahun 671 dan tinggal selama 6 bulan.[3][4]<span>\u00a0Selanjutnya prasasti yang paling tua mengenai Sriwijaya juga berada pada abad ke-7, yaitu\u00a0</span>prasasti Kedukan Bukit<span>\u00a0di\u00a0</span>Palembang, bertarikh 682.[5]<span>\u00a0Kemunduran pengaruh Sriwijaya terhadap daerah bawahannya mulai menyusut dikarenakan beberapa peperangan</span>[2]<span>\u00a0di antaranya tahun 1025 serangan\u00a0</span>Rajendra Chola I<span>\u00a0dari\u00a0</span>Koromandel<span>, selanjutnya tahun 1183 kekuasaan Sriwijaya di bawah kendali kerajaan\u00a0</span>Dharmasraya.[6]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-ko-126",
            "question": "Komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi    Komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang \r\n untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan Indonesia? Bandingkan \r\n dengan perdagangan saat ini, komoditas apakah yang diminati dalam \r\n perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan Indonesia? Jawabannya nelayan yang menjual ikan dan penjual rempah-rempah alami.<br></span><span>Komoditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional? Komoditas sawit dan kakao.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurutku komoditas yang menarik di indonesia dari sejak zaman penjajahan sampai sekarang adalah Rempah rempah dan hasil pertanian dan perkebunan seperti buah dan sayur-sayuran, kopi , cengkeh, kelapa sawit, kakao, tembakau dll.<br><br>Dalam perdagangan internasional komoditas yang paling banyak diminati yaitu investasi pertambangan emas dan bahan logam serta batu bara, industri pembuatan makanan cepat saji, barang barang elektronik seperti computer, serta penjualan narkotika seperti di negara negara maju.<br><br>namun yang paling sulit di tinggalkan adalah komoditas peredaran barang narkotika dan minum minuman keras dari sebelum penjajahan di indonesia sudah ada hingga kini dan peminatnya\u00a0pun dari tahun ke tahun tidak semakin menurun tetapi malah semakin meningkat.<br><br><span>By : Crow Art\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-bangunan-yang-merupakan-akulturasi-atau-wujud-kebuda-232",
            "question": "Deskripsikan bangunan yang merupakan akulturasi atau wujud kebudayaan hindu budha dengan kebudayaan indonesia asli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Candi Hindu dan Buddha yang ditemukan di Indonesia pada dasarnya \nmerupakan wujud akulturasi. Dasar bangunan candi itu merupakan hasil \npembangunan bangsa Indonesia dari zaman Megalitikum, yaitu dari bangunan\n punden berundak-undak. Punden berundak-undak ini mendapat pengaruh \nHindu-Buddha, sehingga menjadi wujud sebuah candi.\n\n\n\nSeni Rupa/ Seni Lukis\nUnsur seni rupa atau seni lukis India telah masuk ke Indonesia. Hal ini \nterbukti dengan ditemukannya patung Budhha berlanggam Gandara di kota \nBangun, Kutai. Juga patung Buddha berlanggam Amarawati ditemukan di \nSikadeng (Sulawesi Selatan). Pada Candi Borobudurtampak adanya seni rupa\n India, dengan ditemukannya relief-relief ceritasang Buddha Gautama. \nRelief pada Candi Borobudur umumnya menunjukkan suasana alam Indonesia, \nterlihat dengan adanya lukisan rumah panggung dan hiasan burung merpati.\n Di samping itu, terdapat hiasan perahu bercadik. Lukisan tersebut \nmerupakan lukisan asli Indonesia dan tidak pernah ditemukan pada \ncandi-candi yang terdapat di India. Juga relief pada candi Prambanan \nyang memuat cerita Ramayana.\n\nSeni Sastra \nSeni sastra India turut memberi corak dalam seni sastra Indonesia. \nBahasa Saskreta sangat besar pengaruhnya terhadap perkembangan sastra \nIndonesia. Prsasti-prasasti awal menunjukkan pengaruh Hindu-Buddha di \nIndonesia, seperti yang ditemukan di Kalimantan Timur, Sriwijaya, Jawa \nBarat, dan Jawa Tengah. Prasasti itu ditulis dengan bahasa Sanskreta \nsangat dominan terutama dalamistilah-istilah pemerintahan. Juga \nkitab-kitab kuno di Indonesia banyak yang mempergunakan bahasa \nSanskreta.\n\nKalender\nWujud akulturasi kebudayaan Hindu ke dalam kehidupan masyarakat \nIndonesia adalah dengan diadopsinya sistem kalender atau penanggalan \nIndia. Sistem kalender yang menggunakan tahun saka telah dipakai dalam \nsistem penanggalan. Disamping itu, ditemukan Candra Sangkala (kronogram)\n dalam usaha  memperingati peristiwa sengan tahun atau kalender saka.\n\nKepercayaan Filsafat\nSebelum masuknya pengaruh Hindu-Buddha ke Indonesia, bangsa Indonesia \ntelah mengenal dan memiliki kepercayaan, yaitu pemujaan terhadap roh \nnenek moyang. Kepercayaan itu bersifat animisme dan dinamisme<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebab-timbulnya-perang-dingin-862",
            "question": "Sebutkan sebab timbulnya perang dingin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebab timbulnya perang dingin yaitu perbedaan faham (komunis dan liberal )\u00a0dan masalah\u00a0Kekuasaan antara blok barat dan blok timur antara amerika dan Unisoviet",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1) Perbedaan dan Pertentangan Ideologi<br>\nAmerika Serikat adalah negara yang berideologi liberal kapitalis, sedangkan<br>\nUni Soviet adalah negara yang berideologi sosialis komunis.<br></span><br><span>2) Perebutan Dominasi Kepemimpinan<br>\nAmerika Serikat dan Uni Soviet saling berusaha menjadi pemimpin dunia.<br>\nMereka memimpikan dapat berkuasa dan memimpin dunia seperti masa<br>\nkejayaan Inggris dan Prancis pada masa imperialis kuno.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kerajaan-buleleng-887",
            "question": "Perkembangan kerajaan buleleng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berkembang pelabuhannya<br>kota yang bernama singaraja<br>perkembangan agama hindu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Buleleng didirikan oleh I Gusti Ngurak Panji Sakti. Nama Kerajaan Buleleng semakin terkenal, terutama setelah zaman penjajahan Belanda di Bali. Pada waktu itu pernah terjadi perang rakyat Buleleng melawan Belanda.\nBuleleng berkembang menjadi pusat perdagangan laut. Dengan perkembangan perdagangan laut antar pulau di zaman kuno secara ekonomis Buleleng memiliki peranan penting bagi perkembangan kerajaan-kerajaan di Bali misalnya pada masa Kerajaan Dinasti Warmadewa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}